你哋認唔認同eason嗰首”他一個人”?

作詞：黃偉文

慶幸每夜 那樣疲勞
再沒渴望 得到擁抱
那一晚他 如此跟我講

要是愛欲 徹夜難忘
半夜散步 通宵洗熨
記得那一晚他 如此跟我講

然後我 看到了 他眼光
然後我 那安慰 沒法講

他看戲 也一個人看
他放假 也一個人放
他叫我 記得有時間 對你好一些
他跳舞 也一個人跳
他說笑 也一個人笑
他叫我 這刻如能被愛 別太輕率分開

快樂宴會 分組跳舞
最後也是 剛好單數
那單數的 如此跟我講

怕被冷落 怕被遺忘
但最後卻是 白走這一趟
那一晚他 說的笑話 使我很不安

明白我 這一世 差點會怎過
然後我 太需要 共你講

＊他看戲 也一個人看
他放假 也一個人放
他叫我 記得有時間 對你好一些
他跳舞 也一個人跳
他說笑 也一個人笑
他說我 有一個人愛我
無論有多苦 也比不上他＊

我怕遇見的以後 我怕面對的過去
那晚上猶如附身於 這個他

REPEAT＊

他看戲 也一個人看
他放假 也一個人放
他叫我 永不要忘記 對你好一些
他喝醉 也一個回家
他怕冷 也一個人怕
他叫我 要將你留低
相戀再苦 孤單更可怕

他跳舞 也一個人跳
他說笑 我不太敢笑
不要說 我想你也明了
為何在那晚 我抱著你哭了

“相戀再苦 孤單更可怕“
真咩?

只係歌中主角處境姐,唔代表乜野

咁你認唔認同

我好細個就自己搬左出黎住
試過自己入醫院,同救護員講我無屋企人
晚晚番到入屋企係四面牆
唔會反應,唔會出聲.
做完野半夜坐過通宵巴士,一個人冷冷清清回家,好似包巴士咁.
同朋友飲完野永遠都係一個人番屋企

但我仍然覺得凌遲或者施暴不比愛情恐怖

我試過晚晚係屋企飲酒
養好多寵物 每晚望住佢地過
都享受過愛情既甜或痛

被世界遺棄 不可怕 喜歡你 有時還可怕
沒法再做那些牽掛 比不上 在你手中火化

首歌係叫你珍惜眼前人
仲有愛既時候唔好輕易放手
如果真係唔夾 明知已經冇愛
就唔好蹝大家時間啦

可否分享下最尾果句咩意思
愛情點解咁恐怖?
利申: 頭幾句想像到 覺得好孤獨 但遲早我都會變成咁

飲緊酒 聽日答你

歌詞黎
首歌本身係講歌中主角俾人帽
凌遲或施暴只係傷害肉體 愛情傷害心靈

而我覺得 拍拖入面
人會「變」
對方會變
你都有可能會變
拍左一段時間 三五七年 但係你見到佢就煩 完全唔想同佢再相處 咁又應該點樣處理？

最理想既單純互愛其實好難

人會「慣」
不論係習慣一個人
習慣某個人陪住你

(不論係你既角度 定對方既角度 )
習慣會衍生出黎既「所有」問題
例如 當係理所當然 /不耐煩 /由激情變為感情既平淡

仲有對方可能只係求其搵一個對象「埋單」
對方有好多「朋友」 ，似乎越界 而你又永遠唔會知到底係點樣一件事

等等等等 全部都令我覺得好恐怖
可能係毒撚先會有既煩惱